林鄭凌駕小組 黃遠輝變「周永新第二」

2019年01月01日

林鄭凌駕小組 黃遠輝變「周永新第二」

土地小組主席黃遠輝（左）及副主席黃澤恩昨介紹報告。

【本報訊】土地供應專責小組去年9月成立以來，特首林鄭月娥兩度凌駕小組，臨時要求小組在《施政報告》前提交初步觀察，並在《施政報告》中提出明日大嶼願景，在交椅洲一帶填海1,700公頃，規模較小組諮詢的東大嶼都會計劃填海1,000公頃為大，被批評不尊重小組。

土地供應專責小組成立緣於特首林鄭月娥競選時提出成立專家小組檢視土地供應選項，小組前年9月成立，去年4月展開為期五個月的土地大辯論諮詢。

相關新聞：遠水不能救近火 短中期缺500公頃 唔敢掂丁地

「明日大嶼」突增700公頃

不過，林鄭月娥未待小組提交報告，已以撰寫9月的《施政報告》為由，要求小組在原定12月底交最終報告之前，提早在9月提交初步觀察，被指為其公佈的「明日大嶼」填海大計創造民意支持。有關舉措令社會譁然，土地小組主席黃遠輝更被稱為「周永新第二」，被林鄭用完即棄。

林鄭在《施政報告》中提出「明日大嶼」填海1,700公頃，令剛就東大嶼都會計劃填海1,000公頃完成諮詢的土地小組陷入窘境，黃遠輝與其他小組成員事前毫不知情，小組最後報告亦只能「備悉」該計劃。

小組諮詢期間面對質疑不斷，如諮詢問卷「點心紙」要求市民選擇土地選項所供應的土地面積須達到1,200公頃，否則會被分開處理，被指強迫市民選擇填海等可供應較多土地的選項。

上一則
上一則
土地小組推「關鍵」方案：填海1,000公頃 港大研究：九成意見反對東大嶼計劃

下一則
下一則
遠水不能救近火 短中期缺500公頃 唔敢掂丁地

遠水不能救近火 短中期缺500公頃 唔敢掂丁地
硬銷公私營合作發展農地
民意打沉開發郊園 填水塘
林鄭強積金「放水」 商界高球場軟化
土地小組推「關鍵」方案：填海1,000公頃港大研究：九成意見反對東大嶼計劃

林鄭鄭只聽命習總

係當年高登連登仔捧出黎反CY

而家又高林鄭唔好了

以後唔會有人幫條八婆做諮詢

捧條撚咩，講到香港人有份投票咁

中國人就係要皇帝管治
武則天話1700就1700 就算話17000都冇問題

淋病既皇帝？
佢叭係习帝既丫環